% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Tema 4}
\author{}
\maketitle
\begin{enumerate}
	\item Calculaţi derivata lui $f$, indicînd mulţimea pe care $f$ este derivabilă, unde
	      \begin{align*}
		      f(x) = \ln\frac{2x}{x^2+1} &  & f(x) = \ln |x^2-4| \\
		      f(x) = (\ln x)^x           &  & f(x) = x^{\cos x}  \\
		      f(x) = \ln | \cos x |
	      \end{align*}
	\item Fie $f(x) = \ln x$. Ştim că $f'(x)=\dfrac{1}{x}$. Folosind acest doar acest fapt şi proprietăţile derivării arătaţi că:
	      \begin{enumerate}
		      \item $f'(1)=\lim_{h \to 0} \dfrac{\ln(1+h)}{h}$;
		      \item Arătaţi că $\ln\left(\lim_{h \to 0} (1+h)^\frac{1}{h}\right)=1$;
		      \item Luînd $h=\frac{1}{n}$ arătaţi că
		            \begin{equation*}
			            \lim_{n \to \infty} \left(1+\frac{1}{n}\right)^n=e.
		            \end{equation*}
	      \end{enumerate}
	\item Într-un model simplu de populaţie creşterea la momentul $t$ depinde de valoarea populaţiei la momentul $t-T$. Acest model ia în considerare faptul că
	      indivizii trebuie să se maturizeze înainte să se reproducă. Presupunem că
	      \begin{equation*}
		      \frac{dN}{dt} = \frac{\pi}{T}\left(K-N(t-T)\right),
	      \end{equation*}
	      cu $K,T > 0$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Arătaţi că $N(t) = K+A \cos\frac{\pi t}{2T}$ este o soluţie a acestei ecuaţii;
		      \item Desenaţi graficul funcţiei $N(t)$ pentru $K=100, A = 50, T = 1$;
		      \item Explicaţi în cuvinte cum se modifică dimensiunea populaţiei în timp.
	      \end{enumerate}
	\item Determinaţi punctele de extrem local şi global pentru $f:\left[-1,2\right]$
	      \begin{equation*}
		      f(x)=\left\| 1-|x|\right|.
	      \end{equation*}
	\item Fie $f:[0,2] \to \bR$, $f(x)=x^2$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Determinaţi panta secantei determinată de punctele $(0,0)$ şi $(2,4)$;
		      \item Găsiţi $c \in (0,2)$ astfel încît panta tangentei în $c$ este egală cu panta secantei.
	      \end{enumerate}
	\item Parazitoizii sînt insecte ale căror larve se dezvoltă în interiorul altor insecte, pe care la eclozare le omoară. Funcţia
	      \begin{equation*}
		      f(N) = \left(1+\frac{a\beta P}{k(\beta+aN)}\right)^{-k},
	      \end{equation*}
	      reprezintă probabilitatea ca o gazdă să scape de parazitism în funcţie de densitatea $N$ a populaţiei gazdă. $a,\beta$ sînt constante pozitive şi $P$ este
	      densitatea populaţiei de parazitoizi. Presupunem că $P$ este constantă. Care este efectul unei creşteri a densităţii $N$? Va creşte sau va scădea probabilitatea de a
	      scăpa?
\end{enumerate}
\end{document}
